---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:53
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-53(玄幻或者魔幻?現代)(棄天帝X蒼)牽小手?

<br/>

※

送小傲神父回教堂後，蒼悠閒地往回走。

前端枯黃的樹葉緩緩落在蒼的手中，他看出這片落葉是少見的七脈葉，抬頭看方才落下樹葉的樹木，枝枒上的葉脈皆是五脈。

蒼並沒有多花時間思考為何五脈葉樹能長出七脈葉，他將落葉夾進小傲神父送他的啟示錄讀本中用來作書籤。

咕嚕。

不合宜的聲響從他的肚子響起，他才想到他接連早中兩餐都沒吃，原本想隨意買個麵包果腹，不過錢包裡幾張鈔票已經捐給剛剛經過的救助震災捐款募款處，完全沒錢的情況下他摸到口袋裡的餐卷。

『知音飯店，記得桃子博士班的學長學生証上的名字就是絃知音，出家後才改法號佛公子，不知道知音飯店與佛公子學長有沒有關係？』

知音飯店離小傲神父的教堂很近，走兩條街就能到達，蒼自然而然決定到知音飯店用餐。

不用白不用，既然有得吃就絕不放過。

知音飯店外裝古雅樸實，若沒有踏入絕不會想到它竟然具有五星級飯店規格，一進入飯店大廳蒼就被牆面嵌入的揚州精緻工藝手工雕刻紅漆畫所吸引，不僅是大廳，連走廊與電梯裡都統一用古代宮廷貢品等級的漆具陳設裝飾，每一個小細節處都能體會到飯店主人的藝術氣息與巧思。

五樓共分兩廳，雅絃廳專門提供餐卷客人用餐，而無涯廳則設置數間ＶＩＰ房讓洽公或者需要私密空間的貴客使用。

走到雅弦廳時蒼發現還得等上半小時才能入場，但肚子很不給面子地鳴聲作響，他索性坐到外邊待客沙發上等候，心裡想著如果自己餓昏了是不是該撥個電話請棄老闆約完會後順手把他帶回家？

蒼的眼睛微瞇，再瞇，瞇成一條線開始輕輕點頭，差一點就要睡著了。

『蒼？』

這聲音有些熟悉。蒼努力睜開已瞇成一條線的雙眼，一步蓮華的博士班學長佛公子正站在他面前溫和微笑著。

『佛公子學長？』

『現在還俗了，我的俗家名姓弦名知音，你可以喚知音，加上學長就太過見外。』

『知音……你說過知音二字只有我能喚……』一名高瘦男子微怒地看著蒼。

『還未請教？』

絃知音身旁的高瘦男子看秘書一眼，秘書趕緊遞名片。

『原來是三十歲就經營起三家大飯店，近日將飯店事業版圖擴展到中國北京與上海的青年實業家太史侯先生，久仰您的大名，請多指教。』

蒼伸出手想與太史侯握手，太史侯原本難看的表情聽見蒼一番稱讚後也柔軟下來，他與蒼握了兩秒就抽回手，眼睛瞄向弦知音似乎不希望弦知音誤會。

不過下一秒他就後悔了，因為蒼與弦知音行了個熱情的擁抱見面禮節。

太史侯立刻擠進兩人之間想分開他們，但弦知音已經牽著蒼的手快步走向設置VIP貴賓專屬房的無涯廳，太史侯不想被拋下只得趕快跟上。

<br/>

蒼一邊享用著以自然為主題的菜餚，一邊感受到太史侯不知是妒忌還是審視的目光，他覺得讓太史侯繼續誤會下去會打擾自己吃飯，趁絃知音幫他倒茶時附耳說了幾句話。

絃知音聽完後笑了笑，轉頭摟住太史侯的肩膀，唇瓣貼近太史侯的耳朵不知說了什麼。

但見太史侯臉紅到耳根子上，道了句：『誰吃醋啊！』

絃知音一派溫和微笑說道：『你看蒼的眼神像想吞了他，該吃醋的當然是我，蒼，讓你評評理，是我該吃醋還是太史侯該吃醋？』

蒼舉筷子夾兩個蓮蓉兔包，平均沾上紅醋醬料，公平地一人一個放在太史侯與絃知音的盤裡。

『請吃。』

絃知音嚐一口後笑道：『兩人共嚐醋味，內中自有甘甜。蒼，這是你的答案嗎？』

蒼喝茶。『答案自在心中。』

『我的答案與這兔包一樣，皆是酸中藏甜。而且，我盤裡的兔包只有一人能嚐。』絃知音看著太史侯微笑說道。

太史侯把他盤子內沾醋的兔包吃完後又拿絃知音盤裡咬一口的兔包，雖然是吃醋但表情卻是十足甜蜜。

待蒼稍微填飽肚子後，弦知音又開口說道：

『你與一步蓮華近來如何？』

『我每周都會與他通電話報平安。』

『我不是想問這個，我的意思是你與一步蓮華感情進展到什麼地步？』

蒼疑惑地看著弦知音。『我們的感情跟以前一樣很好，並沒有因為時間而沖淡變質。』

太史侯說道：

『問題得簡單扼要且切入重點，迂迂迴迴問不到你想聽的答案。我幫你問吧，蒼學弟你跟一步桃子牽小手過嗎？』

『敢問這就是太史侯所謂的直接？』弦知音道。

太史侯忽地紅了臉。

『牽小手還不夠直接嗎？君子發乎情，止乎禮。執子之手與子偕老，兩情相悅共訂白首之約……』

弦知音似乎聽不下去了，用手摀住太史侯的嘴。

蒼險險被茶噎到。

如果方才聽不懂牽小手意義的話，太史侯的解釋就夠讓蒼明白了。

『學長誤會了，我與一步蓮華不是那樣的關係。不過他在我心裡獨一無二，沒有人可以替代一步蓮華的地位。』

蒼說到獨一無二時耳尖聽見隔壁廂房摔碎杯子的聲音，無涯廳內有三個獨立廂房與三個開放式廂房，獨立廂房需要關門才有隔音效果，而他們則坐在獨立廂房隔壁間的開放式廂房用餐，如果說話大聲點就會被隔壁廂房聽見談話內容。

蒼看看手表上的時間，剛好是棄天帝第二場約會的時間，地點似乎也很巧合地吻合。

他感覺到身後有一股灼熱的視線，他微笑傾向弦知音耳邊說悄悄話。

太史侯也看到有個人影正在走近，弦知音卻使個眼色要太史侯別起身。

『看戲。』弦知音以唇語無聲說道。

接著蒼竟然將手掌覆在弦知音手上，淺笑道：

『知音學長認為現在這樣算不算執子之手呢？』

弦知音溫和笑著並沒有抽離手，反而含情脈脈地看著蒼，另一手撫摸蒼的栗色秀髮，兩人配合無間就像是相識已久情人般自然不過。

太史侯握拳不讓妒忌發作而破壞蒼故意演出好戲的序幕，但看到絃之音唇瓣快貼到蒼臉上時他終於忍不住站起來想將人摟回自己懷裡—

另一個人卻比他動作更快，蒼根本來不及反對就被狂怒的黑衣男子擄走到隔壁獨立湘房，房門隨即鎖上讓人無法窺探裡頭發生什麼事。

『背影看來是異度集團副總裁棄天帝。』

太史侯忘了妒忌直看著被關起的VIP房門，絃之音將手掌覆在他手背上。

『喝茶』茶杯遞到唇前，太史侯很合作地喝盡。

『知音，我們該去救蒼嗎？』

弦知音正慢條斯理地剝瓜子，丟幾片剝好的瓜子肉到太史侯嘴裡，太史侯也很合作張口享受絃知音難得親密的餵食。

『我們只需要看戲,嗑瓜子就行了』

太史侯想想也對。『嗑瓜子會口乾，你幫我剝瓜子，我餵你喝茶回報。』

他飲口茶並未吞下，又悉數以唇餵入絃知音口中。

兩分鐘後一名嬌氣大小姐氣呼呼地從VIP房走出，聽甩門的聲音就知道她非常生氣。

太史侯想檢查自己飯店的門是否被破壞，走到廂房門前卻不自主地附耳細聽，不聽還好，聽了反倒面紅耳赤地走回來。

絃知音遞茶他卻看也不看，直接拿桌上冰水整杯灌入喉中，說句我還有公事要處理不陪你了。

絃知音看太史侯落荒而逃的臉紅樣子也生起好奇心，走到VIP房門邊聽了幾秒，唇角漾起莫測高深的微笑後離開。

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

<br/>

